---
title: >-
    فصل ۲
---
# فصل ۲

<div class="n" id="bn1"><p>هر چیز که هست او را قبله ایست و روی او یا از راه صورت یا از راه معنی بدان قبله است مگر عشق بی روی که او ماحی قلبهاست گاه گاه عشق را در بوتۀ ابتلا بکلی بگدازد و از وجود او بپردازد و روی بعالم بیجهات محبوب آرد و از اینجا گفته‌اند:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چون قبله بجز جمال محبوب نبود</p></div>
<div class="m2"><p>عشق آمد و محو کرد هر قبله که بود</p></div></div>